美准醫生處方氯胺酮鼻噴劑 治療嚴重抑鬱患者

美准醫生處方氯胺酮鼻噴劑 治療嚴重抑鬱患者

美國醫學界周二批准執業醫生處方俗稱K仔的氯胺酮類藥物，治療起碼對2種抗抑鬱藥無效的嚴重抑鬱症病人，希望讓他們的情緒問題快速地得以緩解。

美國食品藥品管理局（FDA）批准醫生處方含艾氯胺酮（esketamine）並名為「Spravato」的鼻噴劑，由醫療保健產品公司強生（Johnson & Johnson）研製。現時的抗抑鬱藥如「百憂解」（Prozac）的藥理是針對控制情感的神經傳導物質血清素（serotonin），患者可能要服食數星期甚至數月才有作用，但「Spravato」可令患者即時感到有效，而且紓解抑鬱的程度更大。

報道指艾氯胺酮比氯胺酮更易於使用，「Spravato」含的是低劑量艾氯胺酮，由於可能令人上癮及有副作用，必須由執業醫生處方並要在病人用藥後觀察2小時，及後也要長期跟進以確保安全。
美國有740萬名成年人有抗藥性抑鬱問題，哥倫比亞大學（Columbia University）的學者曼恩（John Mann）解釋，短時間內起作用對於抑鬱症患者而言很重要，因為他們病發時非常無助及痛苦，如果試過一種藥物無效，醫生就可以立即為病人轉藥。

科學家也一直研究迷幻蘑菇內的賽洛西賓（Psilocybin）及狂喜內的成份是否可當成治療抑鬱症的藥物，引來不少爭議，今次艾氯胺酮獲當局「開綠燈」，可能為有關爭論帶來新發展。

美聯社

索k

連登毒撚

我要去老美睇醫生

講真個個道友唔多唔少都有抑鬱症架啦

美國已經有adderall仲要食呢d

氯胺酮本身就係藥物黎,, 第一日出現時就係藥物

同鴉片一樣, 鴉片一開始係醫學用途

係D人濫用先會被稱為毒品, 其實係「濫用藥物」

有乜值得大驚小怪？